陳凱欣承認屬建制派 稱選舉期間未接觸中聯辦

昨日舉行的立法會九龍西選區補選塵埃落定，獲建制派力撐的陳凱欣以106,457票當選。陳凱欣今晨接受港台節目訪問，被問及「是否可以稱呼你為來自建制派的陳凱欣」時，陳凱欣說「當然無問題」。

陳凱欣強調，選舉期間未與中聯辦接觸，指選舉期間「受西環照顧」的說法是外界揣測。至於選舉前是否有接觸中聯辦，她表示在公開場合的確有見過中聯辦人員，但雙方僅僅是普通社交，未有談及任何選舉議題。

另外，她又指未來暫時未有打算加入政黨，現時亦未接到任何政黨邀請加入。

港大社會科學學院講師丘梓勤在同一節目中表示，陳凱欣在對答中可讓人們明白她當選原因，就是淡化爭議和強調自己是政治素人，有關做法可獲中間偏建制選民接納。